**Hypothèse 3.b (Loi de traînée quadratique en négligeant la poussée d'archimède)** :

Le Principe Fondamental de la Dynamique (PFD) s'écrit :

```math
$$
m \vec{a} = \sum \vec{F} 
$$

$$
 m \vec{a} = \vec{F}_g + \vec{F}_t + \vec{F}_a
$$
où :
$$
\vec{F}_g = - mg \, \vec{e}_z = - \frac{4}{3} \pi R_0^3 \rho_{\text{eau}} g \, \vec{e}_z
$$

$$
\vec{F}_t = \frac{1}{2} \rho_{\text{eau}} C_x \pi R_0^2 v^2 \, \vec{e}_z
$$

$$
\vec{a} = - a \, \vec{e}_z = - \frac{dv}{dt} \, \vec{e}_z
$$

Ainsi le PFD devient :
$$
- m \frac{dv}{dt} = - \frac{4}{3} \pi R_0^3 \rho_{\text{eau}} g + \frac{1}{2} \rho_{\text{eau}} C_x \pi R_0^2 v^2
$$

$$
\frac{dv}{dt} + \beta v^2 = g
$$
avec :
$$
\beta = \frac{3}{8R_0} C_x
$$
